##### Guía de xml by dM #####

----- Extensible Markup Language -----

XML, siglas en inglés de eXtensible Markup Language, traducido como "Lenguaje de
Marcado Extensible" o "Lenguaje de Marcas Extensible", es un metalenguaje que
permite definir lenguajes de marcas desarrollado por el World Wide Web
Consortium (W3C) utilizado para almacenar datos en forma legible. Proviene del
lenguaje SGML y permite definir la gramática de lenguajes específicos (de la
misma manera que HTML es a su vez un lenguaje definido por SGML) para
estructurar documentos grandes. A diferencia de otros lenguajes, XML da soporte
a bases de datos, siendo útil cuando varias aplicaciones deben comunicarse entre
sí o integrar información.1

XML no ha nacido únicamente para su aplicación en Internet, sino que se propone
como un estándar para el intercambio de información estructurada entre
diferentes plataformas. Se puede usar en bases de datos, editores de texto,
hojas de cálculo y casi cualquier cosa imaginable.

XML es una tecnología sencilla que tiene a su alrededor otras que la
complementan y la hacen mucho más grande, con unas posibilidades mucho mayores.
Tiene un papel muy importante en la actualidad ya que permite la compatibilidad
entre sistemas para compartir la información de una manera segura,
fiable y fácil.

----- Ventajas del XML -----

-Es extensible: Después de diseñado y puesto en producción, es posible extender
XML con la adición de nuevas etiquetas, de modo que se pueda continuar
utilizando sin complicación alguna.

-El analizador es un componente estándar, no es necesario crear un analizador
específico para cada versión de lenguaje XML. Esto posibilita el empleo de
cualquiera de los analizadores disponibles. De esta manera se evitan bugs y se
acelera el desarrollo de aplicaciones.

-Si un tercero decide usar un documento creado en XML, es sencillo entender su
estructura y procesarla. Mejora la compatibilidad entre aplicaciones. Podemos
comunicar aplicaciones de distintas plataformas, sin que importe el origen de
os datos, es decir, podríamos tener una aplicación en Linux con una base de
datos Postgres y comunicarla con otra aplicación en Windows y Base de Datos
MS-SQL Server.

-Transformamos datos en información, pues se les añade un significado concreto
y los asociamos a un contexto, con lo cual tenemos flexibilidad para estructurar
documentos.

----- Estructura de un documento XML -----

La tecnología XML busca dar solución al problema de expresar información
estructurada de la manera más abstracta y reutilizable posible. Que la
información sea estructurada quiere decir que se compone de partes bien
definidas, y que esas partes se componen a su vez de otras partes. Entonces se
tiene un árbol de trozos de información. Ejemplos son un tema musical, que se
compone de compases, que están formados a su vez por notas. Estas partes se
llaman elementos, y se las señala mediante etiquetas.

Una etiqueta consiste en una marca hecha en el documento, que señala una porción
de este como un elemento. Un pedazo de información con un sentido claro y
definido. Las etiquetas tienen la forma <nombre>, donde nombre es el nombre del
elemento que se está señalando.

A continuación se muestra un ejemplo para entender la estructura de un
documento XML:

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE Edit_Mensaje SYSTEM "Edit_Mensaje.dtd">

<Edit_Mensaje>
   <Mensaje>
      <Remitente>
         <Nombre>Nombre del remitente</Nombre>
         <Mail> Correo del remitente </Mail>
      </Remitente>
      <Destinatario>
         <Nombre>Nombre del destinatario</Nombre>
         <Mail>Correo del destinatario</Mail>
      </Destinatario>
      <Texto>
         <Asunto>
          Este es mi documento con una estructura muy sencilla 
          no contiene atributos ni entidades...
         </Asunto>
         <Parrafo>
          Este es mi documento con una estructura muy sencilla 
          no contiene atributos ni entidades...
         </Parrafo>
      </Texto>
   </Mensaje>
</Edit_Mensaje>

----- Diferencias entre XML y HTML -----

Para dejar en claro qué distingue uno del otro, aquí enumeramos las principales
diferencias entre XML y HTML:

-El XML es un lenguaje de marcado basado en texto que tiene una estructura de
auto-descripción y puede definir efectivamente otro lenguaje de marcado. Por
otro lado, el HTML es un lenguaje de mrcado predefinido y tiene una
capacidad limitada.

-El XML proporciona la estructura lógica del documento, mientras que la
estructura del HTML está predefinida, utilizando tags heads e body.

-Cuando se trata de lenguaje, el HTML es insensible a mayúsculas y minúsculas.
En cambio, el XML distingue entre mayúsculas y minúsculas.

-El HTML fue diseñado con un énfasis en las características de presentación de
los datos. En contraste, el XML es específico de datos.

-El XML no permite ningún error en el código. En contraste, en el HTML,
pequeños errores pueden ser descuidados.

-Los espacios en blanco en el XML se utilizan para un fin específico, pues
considera todos los caracteres el HTML, en cambio puede ignorar espacios en
blanco; las tags de XML están necesariamente cerradas, mientras que en HTML una
etiqueta abierta también puede funcionar bastante bien.

-En XML la sintaxis es de gran importancia. El HTML, por otro lado, no se preocupa mucho por este aspecto. 

##### Fuentes #####

-https://es.wikipedia.org/wiki/Extensible_Markup_Language
-https://rockcontent.com/es/blog/que-es-xml/